# Port knocking на чистом nftables, без дополнительных утилит.

## Приведу несколько примеров Port knocking

В данных примерах, указаны четыре порта для стука 7000, 8000, 9000 и 10000, под Linux и MAC, для удобства постучаться можно так.

Это по сути цикл FOR, пример из видео.
```
for x in 7000 8000 9000 10000; do nmap -Pn --max-retries 0 -p $x 10.100.0.15; done
```
Другой пример цикла
```
for x in 7000 8000 9000 10000; do nc -zw 1 10.100.0.15 $x > /dev/null; done
```

**Плей листы** \
Youtube \
https://www.youtube.com/playlist?list=PLOp6AT9LJS_M6vW6jebKptQcZOaID_x1V \
Дзен \
https://dzen.ru/suite/b5eccad7-241b-4968-9210-783758f36a3a \
RUTUBE \
https://rutube.ru/plst/377922

### Первый вариант

Самый простой, но есть потенциальная опасность, при быстром сканировании портов искомый порт можно открыть.

**Видео версия** \
Youtube \
[Port knocking, на чистом nftables, без дополнительных утилит.](https://youtu.be/5MS0iZsv4HQ) \
Дзен \
[Port knocking, на чистом nftables, без дополнительных утилит.](https://dzen.ru/video/watch/65e32b9c4c20aa4183bcbc7f) \
RUTUBE \
[Port knocking, на чистом nftables, без дополнительных утилит.](https://rutube.ru/video/1a71a8f994958559a2e765add06ec886/)

Текстовый вариант, будет лучше если просто посмотрите файлы \
Первый вариант, файл **nftables.conf.ver1**

### Второй вариант

Тут уже есть защита от сканирования. \
Если потенциальный хакер, будет сканировать порты, он так или иначе будет попадать на не правельные порты и будет попадать бан список.
Даже если комбинация будет случайно угадана, злоумышленник об этом не узнает.

**Видео версия** \
Youtube \
[Port knocking, на чистом nftables, улучшаем защиту.](https://youtu.be/TEpa3y_qBgQ) \
Дзен \
[Port knocking, на чистом nftables, улучшаем защиту.](https://dzen.ru/video/watch/65e35f9064bb014e8ed3c9e4) \
RUTUBE \
[Port knocking, на чистом nftables, улучшаем защиту.](https://rutube.ru/video/ad9d64d698de48f96e84db5340f132c8/)

Второй текстовый вариант, файл **nftables.conf.ver2**

### Третий вариант

Файл **nftables.conf.ver3**

Под вторым видео, от Максима Петренко, был справедливый комментарий.

> Идея интересная, правда слишком много ограничений. Особенно при использовании windows, когда телеметрия или другие сервисы могут отправлять пакеты на установленное соединение.
Тут либо убирать правило на дроп и ставить очистку access списка раз в полчаса например, либо настраивать исходящие правила с клиента на дроп пакетов к ресурсу.
А подключения к сервисам вести через SSH local port forwarding или подобное. Как вариант - включать SSH только на время вашей работы. За пару часов мало кто подберет ssh-ключ.

В этом варианте нет правила DROP, который может наделать много проблем, но есть правила, которые будут удалять из списков сканеров,
достаточно один раз правильно (циклом) пробежаться по портам и потом уже будет не важно что там винда отправит ещё в догонку).

Отличное решение проблемы, спасибо Максиму за наводку).

**Видео версия** \
Youtube \
[Port knocking версия 3, на чистом nftables, решаем проблему.](https://youtu.be/6dINPMmwCXc) \
Дзен \
[Port knocking версия 3, на чистом nftables, решаем проблему.](https://dzen.ru/video/watch/65e67b0fc4add10f590c2978?share_to=link) \
RUTUBE \
[Port knocking версия 3, на чистом nftables, решаем проблему.](https://rutube.ru/video/c2e83c1da0fafbe7f998ac370e402ec1/)

### Четвёртый вариант

Файл **nftables.conf.ver4**

Опять был комментарий, что DROP лучше, согласен исправляюсь).

**Видео версия** \
Youtube \
[Port knocking версия 4, на чистом nftables, политика drop + log.](https://youtu.be/Q1UoouykBPc) \
Дзен \
[Port knocking версия 4, на чистом nftables, политика drop + log.](https://dzen.ru/video/watch/65e743f05c11f27551444efd?share_to=link) \
RUTUBE \
[Port knocking версия 4, на чистом nftables, политика drop + log.](https://rutube.ru/video/ec8b48cc95948ff0fa450c31d0b5e31e/)

### Пятый вариант

Файл **nftables.conf.ver5**

1. Добавил переменные для удобства.
2. Убрал в четвёртом стуке ошибку по любым портам, бывает что ОС сначала стучится на порт 5355 и возможно будет стучаться ещё куда нибудь.
3. Добавил скрипт для простукивания портов **knock.sh** и **reset_gpg.sh** для сброса кэша пароля, описание есть в самих скриптах.

Youtube \
[Port knocking версия 5, на чистом nftables, плюс разрешённые адреса и не только.](https://youtu.be/K3HQ8k9PJdk) \
Дзен \
[Port knocking версия 5, на чистом nftables, плюс разрешённые адреса и не только.](https://dzen.ru/video/watch/660512f4276cdf0c03692478) \
RUTUBE \
[Port knocking версия 5, на чистом nftables, плюс разрешённые адреса и не только.](https://rutube.ru/video/6447634459f42eefbc7811db7e1fc2dc/)

Статья из-за которой я решил написать вспомогательные скрипты. Скрипт **knock.sh**, читает зашифрованный файл с вашими портами для простукивания. \
Опенсорсный червь SSH-Snake ворует ключи SSH \
https://xakep.ru/2024/02/26/ssh-snake/

Суть скрипта. Вы пишете свои порты для простукивания в файл **knock**, шифруете его в gpg обычным паролем, удаляете оригинал
и скрипт уже будет читать зашифрованный файл **knock.gpg** для получения портов, естественно спросит ваш пароль. \
При этом, исторической информации по портам в системе записываться не будет, кроме запуска самого скрипта.

Пишем файл
```
nano knock
7000 8000 9000 10000
```
Шифруем файл с помощью GPG, подтверждая дважды ваш пароль.\
Файл **knock**, следует удалить и оставить только зашифрованную версию **knock.gpg**, команда **&& rm -f knock**
```
gpg -c knock && rm -f knock
```
Если потребуется расшифровать
```
gpg -d knock.gpg 2> /dev/null > knock
```

В скрипте, я сделал возможность указания вашего зашифрованного файла, в виде параметра.
Таким образом, вы можете сделать несколько файлов под разные серверы, у которых будут разные порты для простукивания.

Для образца, оставил зашифрованный файл **knock.gpg** с портами 7000 8000 9000 10000, пароль к нему 12345678.

**knock.sh** - Для простукивания портов \
**reset_gpg.sh** - Для сброса кэша пароля

Бывает, что система кэширует не правильный пароль, в Debian 12 в серверном виде, такой проблемы не обнаружено. \
По факту, в системе появляется процесс **gpg-agent**, который как раз и запоминает ваш пароль на какое-то время. \
Если вы ошиблись с паролем, то вы не сможете повторить ввод пароля пока не удалите процесс **gpg-agent**, соответсвенно не сможете постучаться на сервер.

Если такое случилось, запустите скрипт **reset_gpg.sh**, он найдёт процесс и удалит его, всё просто.
```
./reset_gpg.sh
```

Что бы вам каждый раз не указывать полный путь до скрипта, можно сделать симлинк. \
Например такой. \
В вашем случае, указывайте свой полный путь.
```
ln -s /etc/myserver/git/port_knocking/knock.sh /bin/knock
```
Если делаете симлинк от обычного пользователя, тогда вам потребуются права **root**.
```
sudo ln -s /etc/myserver/git/port_knocking/knock.sh /bin/knock
```
Если вам потребуется указать другой путь, вы можете удалить текущий симлинк как обычный файл и создать другой симлинк.
```
rm -f /bin/knock
```
После этого, можно будет вызывать скрипт из любого места в системе.
```
knock 10.100.0.15
```
или так с указанием зашифрованного файла, полный путь обязательно.
```
knock 10.100.0.15 /home/user/.knock/server1.gpg
```
Можно покороче и с правами **root** \
Например так
```
sudo knock 10.100.0.15 /root/.knock/server1.gpg
```
Давайте я проделаю установку knock.sh на примере серверной Debian 12.

Для начала, нам потребуется **sudo**. \
Обновляем систему
```
apt update && apt -y dist-upgrade
```
Ставим **sudo**
```
apt -y install sudo git
```
Добавляем нужного пользователя в группу **sudo**
```
usermod -a -G sudo
```
Создадим папочку где будут лежать скрипты.
```
mkdir -p /home/user/.knock
```
> **Внимание:** user это имя вашего пользователя, указывайте своё.

Клонируйте репозиторий
```
git clone https://gitlab.com/edmitry2010/port_knocking.git
```
Переходим в репозиторий
```
cd port_knocking
```
Копируете в новую папочку скрипты
```
cp knock.sh reset_gpg.sh /home/user/.knock
```
Делаете симлинк
```
sudo ln -s /home/user/.knock/knock.sh /bin/knock
```
Дальше решайте сами где вам разместить шифрованные файлы.

Если не хотите заморочиться дополнительным слоем защиты, тогда создайте шифрованные файлы или файл **knock.gpg** в этой же папочке **/home/user/.knock**

Если же вы желаете дополнительно указывать ваш системный пароль для расшифровки и хранить их в **/root/.knock**, тогда так.

Создадим папочку где будут лежать зашифрованные файлы.
```
sudo mkdir -p /root/.knock
```
Сначала пишем простой текстовый файл, с вашими портами.
```
echo '7000 8000 9000 10000' > knock
```
И теперь шифруем его вашим паролем, с последующим удалением.
```
sudo gpg -c knock && rm -f knock
```
> По неизвестной мне причине, в серверной Debian 12, шифрование и расшифровка **GPG**, требует права **root**.

Перемещаем зашифрованный файл в **/root/.knock**
```
sudo mv knock.gpg /root/.knock/
```
Готово, теперь ваши зашифрованные файлы с портами, дополнительно будут требовать системный пароль (права root через sudo)
и уже потом **GPG** спросит пароль от самого файла.
```
knock 10.100.0.15 /root/.knock/knock.gpg
```
Уже когда видео записал и смонтировал, подумал что было бы круто, добавить возможность указать папочку с зашифрованными файлами). \
В итоге добавил такую возможность, но в видео это не показал.

Можно указать папочку в качестве второго параметра, где у вас будут храниться файлы **.gpg** и скрипт предоставит вам возможность выбрать цифрами.
Сколько бы их там не нашлось, можно будет указать просто цифру и он попытается дешифровать его).
```
knock 10.100.0.15 /root/.knock
```
> Есть одно но, файлы должны быть с расширением **.gpg**, иначе он их не покажет в списке.
